---
title: Въведение в Майкрософт Ажур
slug: ms-azure/introduction-azure
author: Nikolay Kostov
---


## Какво е Ажур?

- Майкрософт Ажур е платформа предоставяща публични клауд изчисления (Cloud computing platform).
- Има повече от 200 индивидуални продукта и услуги.
- Предоставят голям брой от мениджмънт решенията буквално, за почти всеки бизнес вариант.
- Инфраструктура като услуга (IaaS).
- Платформа като услуга (PaaS).
- Софтуеър като услуга (SaaS).
- Идеята е да се заменят съществуващите на място изчислителни услуги.
- Главният позитивен ефект който имат клауд изчислителните доставчици е, че те оперират на логиката **Pay-as-You-Go** - плащаме за това което ползваме.
- Плащането се изчислява до секундата.


## Ажур Глобална Инфраструктура:
- Датацентровете на Ажур се намират в много локаций на различни места по света.
- Регион: колекция от индивидуални датацентрове намиращи се в един географски регион.
- Зона за наличност е една от много физически локаций във всеки идивидуален регион. 
    - Тези зони са направени от един или повече индивидуални датацентрове.
    - Всеки един от тези датацентрове си има собствена себе-съдържаща конструкция за независимо електричество, охлаждане, и мрежа.
    - Главната цел на тези "Зони За Наличност" е да предоставят допълнителен слой за толерантнос към повреди или както Ажур го наричат (resiliancy) устойчивост.
    
[Линк към официалния сайт](https://azure.microsoft.com/en-us/global-infrastructure/geographies/#overview)
##